凱撒與川普

公元前44年3月15日，凱撒在羅馬元老院被多名元老刺殺。公元2021年1月6日，川普在華盛頓DC參議院被多名參議員「刺殺」。1月6日在參議院的會議中，多名刺殺者鼓其如簧之舌，對川普進行血淋淋的「刺殺」，而高坐議長寶座的彭斯，則是布魯圖斯。凱撒被布魯圖斯刺的那一刀，是最痛的一刀。因為他很疼愛、提攜年輕的布魯圖斯，也很相信他。所以這一刀最痛。

凱撒被刺的原因，那些元老所持的理由是凱撒獨裁，破壞共和體制。但事實是這樣嗎？事實上凱撒並沒有稱帝，反而後來的奧古斯都稱了帝，成了真正的羅馬皇帝。凱撒對羅馬帝國的功績，有點像今天的川普對美國和人民所做的政績一樣輝煌。指責凱撒獨裁，只是一個藉口。真正的原因是，元老院的元老，都是長久以來家族金權利益盤根錯節的貴族。凱撒的施政和權力，威脅到他們的既得利益和權力。因為沒有辦法正面對決，只有陰謀刺殺沒有提防的凱撒。或許和凱撒一樣，川普自認為對國家對人民做出了偉大的功績，不疑有它。川普絕對想不到的是自己提攜的官員和政客，以及共和黨同志，加上理應為民喉舌的媒體大亨，一個一個接連叛變，對他下刀。

川普以一介商人，意外闖入政治叢林。四年的總統任期，驚醒了那些長久在政壇呼風喚雨、吃香喝辣政客的美夢。這些政客一輩子在政壇裡打混，他們會當選靠的是各種盤根錯節的利害共同體，而不是看不到他們暗中勾結實情，跟著人家搖旗吶喊的老百姓。更不是他們有甚麼了不起的政績。從這一次慘烈的總統選舉中暴露出來的一些政客的醜聞，只是冰山的一角。那麼多高位政客和中共利益掛勾，可以說到了無所忌憚的程度。川普只是一個政壇菜鳥，並不像那些以政治為終身職業的政客，有盤根錯節的政治人脈。他被刺殺，會為他挺身而出的政客，如果不是傻瓜就是聖人。川普任期一到，可以拍拍屁股走人，照樣過他的富豪生活。這些政客和依靠他的庇蔭的一大票家屬和人脈，卻還需要繼續吃這行飯，直到死亡的那一天。這口飯吃得太滋潤、太美味、太習慣了，不吃會死。或者比死還難過。不背叛、不刺殺川普，就不是正常的政客。

陳銘堯

咁邊個係屋大維？

我只係知克里奧柏特拉係金仔

軍人

理想係凱撒
現實係尼祿

屋大維無稱帝, 屋大維只是羅馬第一公民Princeps

Imperator

Imperator拉丁文唔是皇帝意思

咁龐貝奧咪係安東尼？

华春g=妖后